## Node.jsとNPMのインストール

[Node.js](https://nodejs.org/)はオープンソースでクロスプラットフォームの[ランタイム環境](https://en.wikipedia.org/wiki/Runtime_system)です。これにより、開発者はJavaScriptをサーバーサイドで実行し、動的なコンテンツを生成するWebアプリケーションを作成できます。Node.jsは[V8 JavaScript Engine](<https://en.wikipedia.org/wiki/V8_(JavaScript_engine)>)上で実行され、ウェブブラウザの外でJavaScriptコードを実行します。Node.jsはイベント駆動型の非同期I/Oモデルを使用しており、軽量で効率的なため、分散デバイス間で実行されるデータ集中型のリアルタイムアプリケーションに最適です。

[NPM](https://www.npmjs.com/)は、JavaScript開発者が依存関係を効果的にインストールするのを支援するパッケージモジュールです。その名前はNode Package Managerの略であり、Node.jsと一緒に提供されるコマンドラインツールです。これにより、開発者は自分のプロジェクトで使用するためにさまざまなサードパーティのJavaScriptライブラリやパッケージを簡単にインストールおよび管理できます。NPMは、開発者が自分のパッケージをNPM registryと呼ばれる公開リポジトリに公開することで、コードを共有し、再利用するのを容易にします。このNPM registryは、オープンソースコードのパッケージの公開リポジトリです。NPMはNode.jsエコシステムの不可欠な部分であり、開発者がワークフローを効率化し、強力なアプリケーションを構築するために広く使用されています。NPMはNode.jsのデフォルトのパッケージマネージャーです。

Node.jsをインストールするには、公式のNode.jsウェブサイトから、お使いのオペレーティングシステムに適したインストーラーをダウンロードする必要があります。ダウンロードが完了したら、インストーラーを実行し、画面の指示に従ってインストールを完了します。

以下は、従う必要がある手順の概要です:

1. 公式の [Node.js](https://nodejs.org/) のウェブサイトにアクセスします。
2. `Download`ボタンをクリックして、Node.jsのLTSバージョンをダウンロードします。
3. ダウンロードが完了したら、インストーラーを実行し、画面の指示に従ってインストールを完了します。

お使いのオペレーティングシステムによって手順が異なる場合があるため、詳細な手順については公式のNode.jsドキュメントを参照してください。

インストールが完了したら、コマンドプロンプトまたはターミナルウィンドウを開き、次のコマンドを入力してNode.jsが正常にインストールされたかを確認できます。

```bash
node -v
```

npmを確認するためには、次のコマンドを入力してください。

```bash
npm -v
```

インストールされているNode.jsとNPMのバージョンが表示されるはずです。

## Visual Studio Codeをインストールします。

Visual Studio Code（VS Code）は軽量でありながら強力なソースコードエディターです。Visual Studio Codeを素早く簡単に利用できます。Windows、macOS、Linuxの各オペレーティングシステム向けに利用できます。

Visual Studio Codeをインストールするには、公式のVisual Studio Codeウェブサイトから、お使いのオペレーティングシステムに適したインストーラーをダウンロードする必要があります。ダウンロードが完了したら、インストーラーを実行し、画面の指示に従ってインストールを完了します。

以下は、従う必要がある手順の概要です:

1. 公式の [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) のウェブサイトにアクセスします。
2. `Download`ボタンをクリックして、最新バージョンをダウンロードします。
3. ダウンロードが完了したら、インストーラーを実行し、画面の指示に従ってインストールを完了します。

お使いのオペレーティングシステムによって手順が異なる場合があるため、詳細な手順については公式のVisual Studio Codeドキュメントを参照してください。

- [Windows](https://code.visualstudio.com/docs/setup/windows)
- [macOS](https://code.visualstudio.com/docs/setup/mac)
- [Linux](https://code.visualstudio.com/docs/setup/linux)

以下のVisual Studio Codeのドキュメントを参照して、次のような詳細を学びましょう:

- [Terminal](https://code.visualstudio.com/docs/terminal/basics)
- [Working with JavaScript](https://code.visualstudio.com/docs/nodejs/working-with-javascript)
- [Using React in VS Code](https://code.visualstudio.com/docs/nodejs/reactjs-tutorial)

### 便利なVisual Studio Code拡張機能をインストールします。

Visual Studio Codeの[extensions](https://code.visualstudio.com/docs/nodejs/extensions)は、全体の開発体験にさらなる機能を追加できます。以下は、私が使用しているいくつかの拡張機能です:

- [Prettier - Code formatter](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=esbenp.prettier-vscode)
- [JavaScript (ES6) code snippets](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=xabikos.JavaScriptSnippets)
- [Material Icon Theme](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=PKief.material-icon-theme)

## GitHubアカウントとデスクトップアプリケーションを取得します。

[GitHub](https://github.com/)は、開発者がソースコードを保存し、プロジェクトで他の人と協力するのを支援するクラウドベースのサービスです。GitHubはまた、バージョン管理を使用してコードの変更を追跡および管理します。

| メモ：PPBLでは、GitLabを見て使用しましたが、GitHubはGitの代替手段です。

### GitHubアカウントにサインアップします。

GitHubアカウントにサインアップする手順は以下の通りです:

1. ウェブブラウザで[github.com](https://github.com/signup) にアクセスしてください。
2. ページの右上隅にある`Sign up`ボタンをクリックしてください。
3. 表示されるフォームに、ユーザー名、メールアドレス、パスワードなどの個人情報を入力してください。
4. アカウントを作成するために、フォームの一番下にある`Sign up for GitHub`ボタンをクリックしてください。

GitHubアカウントを作成したら、サービスを使用してコードリポジトリをホストおよび管理したり、他の人とプロジェクトで協力したりすることができます。

### GitHub Desktop

GitHub Desktopは、GitとGitHubを使用してコードリポジトリを管理したい開発者にとって有用な無料でオープンソースのGitクライアントです。WindowsとMacOS用に利用可能であり、一般的なGit操作（クローン、コミット、リポジトリへの変更のプッシュなど）に対するユーザーフレンドリーなグラフィカルインターフェースを提供します。GitHub Desktopをインストールするには、以下の手順に従ってください:

1. [GitHub Desktop](https://desktop.github.com/)のウェブサイトにアクセスしてください。
2. お使いのオペレーティングシステムに応じて、`Download for Mac`または`Download for Windows`ボタンをクリックしてください。
3. インストールファイルをコンピューターに保存し、それを実行してインストールプロセスを開始してください。
4. 画面の指示に従って、インストールを完了してください。

GitHub Desktopをインストールしたら、GitHub Desktopにログインするためには、以下の手順に従ってください:

1. コンピューターでGitHub Desktopを起動します。
2. アプリケーションウィンドウで、`Sign in`ボタンをクリックします。
3. GitHubのユーザー名とパスワードを入力し、次に`Sign in`ボタンをクリックします。
4. GitHub Desktopがアカウントにアクセスできるように許可するために、`Authorize`ボタンをクリックします。

GitHub Desktopにログインしたら、アプリケーションを使用してGitリポジトリを管理したり、他の人とプロジェクトで協力したりすることができます。また、GitHub Desktopを使用してGitHubのウェブサイトにアクセスしたり、プロフィールやリポジトリを表示したりすることもできます。

GitHub Desktopでリポジトリをクローンするには、次の手順に従ってください:

1. `File`メニューをクリックし、ドロップダウンメニューから`Clone Repository`を選択します。
2. `Clone a Repository`ウィンドウで、作成したばかりのリポジトリを選択します。
3. クローンするリポジトリのローカルな保存先を選択するために、`Choose...`ボタンをクリックします。
4. リポジトリをクローンするには、`Clone`ボタンをクリックします。

リポジトリがクローンされると、指定したローカル保存先からアクセスでき、GitHub Desktopを使用してリポジトリを管理および操作できます。また、ローカルリポジトリで行った変更をGitHub上のリモートリポジトリにプッシュすることもできます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
